# NodeJS - кроссплатформенная среда выполнения JS 🎓

## Определение

-   NodeJS - кроссплатформенная среда выполнения, с открытым исходным кодом, которая позволят разрабатывать программы на javascript, и запускать их вне браузера. NodeJS добавляет возможность взаимодействовать с устройствами ввода-вывода через свой API написанный на C++. В основе лежит асинхронное программирование с неблокирующим вводом-выводом.

## Основные компоненты NodeJS:

-   **V8 Engine** - движок разработанный командой Google, с открытым исходным кодом. Это виртуальная машина которая исполняет JavaScript код
-   **libuv** - библиотека, которая отвечает за асинхронный ввод-вывод операции в NodeJS. Она реализует Event Loop (цикл событий), thread pool, async I/O
-   NodeJS bindings (JS to C++)
-   C++ addons
-   NodeAPI
